一人一句話俾即將翻工嘅廢青聽嘅野

事關小弟聽日第一日翻工 (翻office), 係人生第一份 full time

夠鐘收工
同事唔等於朋友
返工為錢 唔好俾人情綁死

唔好同同事講咁多自己野

唔好世界仔 好多嘢聽左就算

扮藍大撚晒

想唔ot就話要去個警察fd到打波

藍就大晒 遇神殺神呀

唔識就問下人 唔好一個人坐係到on99

公司就係大家嘅家😊

咁你有乜會講，有乜唔會講

淨係講公事同吃喝玩樂

今日食咩,聽日食咩,後日食咩

唔好同任何同事講其他同事或者公司嘅壞話。亦都唔好對客講公司同同事嘅壞話，即使間公司有幾濕鳩，同事有幾戇鳩。你喺公司同人講嘅任何說話，你就要預咗全間公司最尾都會知曬。

久唔久用幾十蚊幾百蚊買啲蛋撻奶茶請大家食，係公司嘅日子會好過好多

可以勤力唔洗賣命
公司冇咗你唔會冧

番咩工 （大公司vs細公司）

你都試過？
利申 第一次番pt果份試過 以後都唔會講咁多

要識拒絕，唔得就唔得，同埋唔好同公司講感情，有好工就即走

唔會俾人覺得自己好刷鞋或好做作咩？

大公司泥 ，條team 好似唔只得香港人，其他國藉嘅人都有

講自己條撚幾長 粒lin幾大

見過啲同事對住客講公司壞話，覺得個同事做衰緊自己個朵。香港咁細，萬一第時要轉工，應該都冇人會請返個會向外人唱衰返自己公司嘅員工

幾百蚊好多咩睇人

唔識唔明唔清楚就問。 唔好以為就做。

我條撚扯完得6cm ，應唔應該報大數？
定應該報細啲，等啲女同事讚我碌鳩得意？

盡快埋靚堆

你買完返嚟擺低同大家講聲有嘢食就得啦， 唔使唱通天嘅。有啲人會覺得自己請大家自己好巴閉係咁講，嗰啲就當然乞人憎啦

睇下你上司男定女
男嘅話照實講ok 女嘅話唔報大升唔到職㗎喇

唔好怕蝕底 主動ot 學多啲野
老細賞識你 第時大把機會

幾百蚊我都唔介意，純綷怕做多左俾人話假
或者俾人覺得自己好大方好好恰

臨升職前，俾女上司驗貨發現貨不對辦咪仆街？

Ching 有道理，點表達先係最重要

唔明既問我，即係叫你咪撚問

買多左 肚餓幫手食啲

得閒買d 糖 零食果d 放台面 請下人食
得閒食下自然熟落

準時收工就得 人生唔係得打工

千萬唔好FB IG add 你既同事或老闆或工作伙伴

我做左呢間公司9年都未有同事有我fb 或ig

可以既話公司一個手提電話號碼, 私事一個,

放假或旅行就熄左公司個no.

工可以再搵過 屋企就得一個

咁如果你同事主動問你攞ig fb呢？

我同佢講我好少玩FB,
淨係會睇人地, 自己唔留言

我到今日都無接受老闆個朋友邀請

千萬唔好心軟, 就算之前我隔離位坐左個單身白淨長腿女同事,
我一樣無同佢交換fb 或 ig

呢度食唔好呢度屙,
有d 人貪方便溝女同事,
拍唔成拖俾同事笑
拍得成就日日俾條女mon 實
散左就直頭大撚鑊添啦

一個whatsapp 已經令你想del apps
其他社交apps真係可免則免算啦 除非熟左 否則不了
專心做嘢 多啲觀察 小說話 未熟人物關係圖唔好傾咁多人

真, 聽完就算,唔好當真, 亦都唔好同其他人講

無錯 同其他人講完就會係背後俾人捅

lm

唔使啦，留番自己食豪啲，鋸扒

加油

做錯嘢快快手同上頭/同事講
有啲嘢做錯拖得愈耐愈難搞

叫灌湯餃

帶眼識人
扮fd 然後關鍵時候 陰9你嚟擋箭/踩住你嚟升嘅人唔少。 真正嘅朋友要用心留意和過濾。

有啲上司好鐘意開空頭支票話升你/俾機會你做多啲嘢方便升你。空手套白狼等你義務OT/ 放心血去整靚佢 profile 然後升佢自己新請嘅fd。

不過都有啲真係想俾機會試下升唔升得你， 所以一係唔怕蝕，明知俾人開空頭支票試下無壞，一係心水清去分清楚自己能力&對方心意。

如果一入去無幾耐就同你咁講，除非同你有親，否則十有89係想水9你。因為你都未熟佢脾氣，而佢都肯定唔熟你底世，升條毛? probation 轉正都叫升嘅話，er...... 係咁囉。
如果公開話嚟緊有機會升一個人，叫成team 人大家努力去競爭呢個機會。表現好啲就升佢。
通常都純粹係 catfish 管理法，佢的確係會升一個，不過一定晨早已經諗好咗。

喺升之前鼓勵一下大家積極性，同時俾大家一個簡單嘅理由點解升果個(因為佢眼中"呢排表現最好") & 等大家覺得表現好嘅話下次有機會都會咁有你份。不放過任何一個調動員工積極性嘅機會係管理層要做嘅事，如果這需要用虛假嘅希望和假承諾，十個有89個都會咁做。

正常嚟講，要升果個佢公開講嘅前後就會被私下通知定會升佢，但要佢唔好表現出嚟。除非果個期間爆隻鑊真係好大，如果唔係點都會升佢。 ( reward 得力手下/提升心腹) 但有啲人係會趁 performance review 時每個人都重覆一次同樣嘅講法，唔好誤會成 signal。 騙徒手法層出不窮，同一個手法真真假假都有，所以識得 read the person 真係好緊要。

好多時手下嘅人信得過，會重要過絕對能力。係好正常嘅其中一個選擇標準，因為理解&放心得過都好重要。 你喺佢個位都有機會咁揀， 但要同時做個樣表面係睇能力/有個借口留住啲有能力嘅人幫你做 foot soldier。

同條件下
放心行開行埋 > 盤數靚 ，所以 心腹 > 能力者
除非能力真係差十條街，如果唔係信心會優先。

我其中一份工好好彩同2個 fd嘅 一齊做，而公司無人知我哋本身識嘅。 睇住上司企圖啲調動積極性嘅空口承諾， 我哋私底下吹水時就即刻知咩事
資訊不對稱嘅話真係好易俾人呃，正如 HR點解唔想你知道其他同事嘅人工一樣。 同工不同酬先對公司荷包最有利，不過一爆就對士氣大大不利。 所以so far 香港都流行用不透明薪酬機制。

所有野一律左耳入右耳出 唔洗諗住同同事friend 當佢地同老細係npc就得